[賀年炒魷］大集團攝影師成第一批犧牲者

壹傳媒（0282）早前表示出售《壹週刊》予商人黃浩的交易告吹，《壹週刊》將在壹傳媒控制下繼續發行。壹傳媒工會晚上發聲明，表示據了解，《壹週刊》以轉變營運模式為由，今日裁員約30人，被解僱員工主要是攝影和娛樂編採職位，當中攝影部已裁員約10人。

工會認為，管理層大量裁減前線員工，卻未有共渡時艱，做法不公平，將在短期內邀請集團管理層會面。

壹傳媒工會表示，裁員後主打政治、時事和財經的Book A只餘3位全職攝影記者，以娛樂、生活和文化為主的Book B只餘2位全職攝影記者。公司僅按法例要求賠償，現時《壹週刊》全職僱員估計只餘約40人。

工會表示，公司裁員後，改以Freelance形式與部分員工合作，包括由「大判」承包提供內容，進一步將編採工作外判。過去半年《壹週刊》員工在公司前景未明下堅守崗位，在人手緊絀情況下維持雜誌如常出版，現時公司再大規模裁員外判，工會對公司決定極度遺憾。

工會又引述《壹週刊》員工指，管理層要求員工未來兼顧更多即時新聞工作，認為公司一邊裁員、一邊增加工作量，未有考慮員工的承受能力和新聞質素。

工會表示，去年《壹週刊》賣盤期間，已經有大批員工離職或被解僱，《壹週刊》本已元氣大傷，今次再度裁員外判，勢必再打擊員工士氣。

仲繼續幫肥佬黎做個啲自己都係on9啦
個盤一直都賣唔出又要自己接返黎做
柒到無人有
一早應該搵定新工
仲柒下柒下以為可以繼續碌落去
抵無左份工

蘋果照妖鏡以為自已攝影師?笑大人個口

當年亞視班友都係咁
證明香港好多豬

可能你會覺得好笑，但香港傳媒龍頭真係一仔，一仔本身就係成個香港傳媒入面最高人工既，佢一咁兜完人出面其他雜誌都會再壓低其他影相咁人工or 兜人

把打加油

今時今日做傳媒啲人都唔抵可憐
望下自己間公司咩政治立場先喇……
咪又係打份牛工，但係就要出賣自己信念
為乜

仲有依家龍頭應該係hk01

做傳媒其實包好多野，新聞係其中之一，但飲食，旅遊，好多野，同老老實實佢係全行最高人工既，elle 果d 都唔夠佢高人工，香港大多數打工仔返工都係睇人工姐，有幾多同公司講心傢 。
同重點係e 家全行都係睇佢頭（雖然佢都死死地 ) 果情況就好似當政府帶頭減人工，其他中小企就乘勢做9你d 打工仔 咁，所以可憐咁係其他傳媒人

有冇聽過高仲明?

係人都知香港傳聞做飲食旅遊版都係食晒屎，寫啲垃圾出黎幫手吹噓劣食文化仲好意思講
係體育版會報下本地波見得下人
新聞機構最重要就係做好第四權角色，香港有邊一份報紙做到，唔好話做，係立場前設係無一份岩

既然係講打工就講錢
報紙都夕陽行業仲有乜好怨
真係擔心既考慮轉型好過啦
仲同報社顛咩

其實無話怨唔怨，因為紙媒死係事實，所有大多數係早兩年都開始轉網媒，但轉網媒係我睇法係只會越來越差，因為資訊太快，你無時間分析資訊真偽同做d 靚野，變左e 家係大家鬥快出咁，d 野變到屎咁，假期就係好例子，無錢出trip 又要寫野，咪本地野，行山囉，野食有乜奇怪咪報下，因為日日都要出post 佢地邊有咁多靚野報姐...
同重點係變左網上其實收入係小過之前好多，無錢d 野再唔得d 之後再變惡性循環
其實行內d 人都係到話當ed 做緊記者果d 都開始唔再做落去，打後果d 都慢慢開始變番做人民日報

未有網媒之前都唔係見得好好
依家網絡世界資料多
起碼你一出錯下面即刻有人屌
以前睇報紙無人會睇晒咁多份去分析

從來紙媒都係有錢人用黎權鬥。
如果有一日電視新聞都執埋，班主播收晒皮對人民黎講都未嘗唔係一件好事。
至少表面上資訊平等左，要操控輿論難左。

我個人接觸過好多記者都係仆街黎，大台大報執晒就最好，少一班人拎記者身份出黎也文也武，而呢班人描繪既故事只會將真相越描越黑。

真心，可能你地無左份工，但對讀者而言肯定係好事。

啲色tone到咁係for 印刷

的確，之前有啲相比記者拎左上報紙
印出黎成pat屎咁

出唔同質地既紙要較唔同質地既色

如果照妖鏡色印書紙/報紙紙會變文青色印響光粉紙上面既色

放心 有大公同中央台無限水喉
到時睇下邊個描黑d

intern仔聽行家講，好多攝記都要multitasking，影相之餘又拍片，又剪片，
去到一定年資，因為你人工太高，炒掉請新人
而且，行內已經好少只影相的攝記

只影相既攝記可能要去做爛市個post度鬧人